共匪抗日戰爭黑歷史

當年民國奮力抗日，士兵死傷無數 共匪就潛逃深山 仲話「一分抗日，二分敷衍，七分宣傳」人地八年抗戰 共匪就養兵八年 好啦到民國同日本打到兩敗俱傷嗰陣，你死人共匪就彈出嚟發動總攻 人地仲點有力夠你打啊 令中華民國政府只能夠退守台灣

結論：
共匪篡國，撿咗抗日戰爭嘅死貓，中華民國死得好唔值

中華民國先係正統中國，共匪國嘅存在完全冇合理性，必須被推翻！

共匪要走佬二萬五千里真係笑死人

民國正統論已成過氣論題。
一個將香港治權拱手相讓比敵對政權既所謂正統，對香港人來說根本不值一提。

支持台灣取代支那民國

遺敗

差少少就圍死佢, 真係大命

民國差唔多要完結啦

笑到最後, 先係王者

劉邦 都試過比項羽打到走佬, 推自己仔女落馬車
最後劉邦一樣反勝項羽, 逼到項羽自殺, 自己做皇帝

其實呢一面, 先係真正中國國旗

所謂既青天白日旗, 五星紅旗, 都是竊國旗

事實上係民國自己都唔爭氣
貪污問題嚴重搞到美國cut援助
如果唔係內戰贏面起碼大一半啦

貪污一向都是中國文化
中國邊個朝代無貪污??
連登仔成日吹捧 既唐朝, 宋朝, 一樣都係遍地貪官

香港好彩, 有英國佬成立ICAC睇住, 所以成功杜絕貪污
但英國佬一走左..........又開始來料

由國民黨到共產黨，貪污問題從未間斷過。只不過係共產黨將民國時期既貪污歷史無限放大聚焦嚟確立自己既正確性。美國cut唔cut援助根本就唔係睇貪唔貪污。而係睇形勢。

國民黨走錯幾步棋，敗了一大片江山！

.....1936年7月初，燕京大學美國講師、記者斯諾在上海中共地下組織和宋慶齡的聯絡和安排下前來陝北採訪，這是一個向外宣傳紅軍和爭取外部援助的極好機會，這樣，徵集長徵史料的工作就被提上了議事日程。

8月5日，毛澤東和軍委總政治部主任楊尚昆聯署，向參加長徵的同志發起徵稿：「現因進行國際宣傳，及在國內和國外進行大規模的募捐運動，需要出版《長徵記》 ，所以特發起集體創作。各人就自己所經歷的戰鬥、行軍、地方及部隊工作，擇其精彩胃趣的寫上若干片段。」「文字只求情通達意，不求鑽研深奧。寫上一段即是為紅軍作了募捐宣傳，為紅軍擴大了國際影響。」....

.......1954年被刪去的幾篇的主要的原因，是依著50年代宣傳工作者的思維邏輯，竟發現當年參加長徵的紅軍幹部的某些敍述和已成典範的敍述程序有不吻合之處！

在人們的認知、記憶和印像中，參加長徵的同志每天冒著槍林彈雨，食不裹腹，被迫吃草根、啃樹皮，而遵義會議則是決定紅軍和革命前途命運的一個劃時代的轉折，可是何滌宙的《遵義日記》，卻寫了幹部團(紅軍大學)的幾個紅軍幹部在1935年初紅軍進入遵義城後的十天裏，經常去飯店點菜吃飯，而店主因生意太好，炒辣雞的質量越做越差，作者還利用閒置時間，把組織分配的打土豪獲得的一件皮袍送去裁縫店改做皮衣，被貪小利的裁縫偷工剪料，生了一肚子的氣，反而對遵義會議沒一字的描寫。

可是這能成為刪去這篇文章的理由嗎？紅軍長徵艱苦卓絕是事實，特別是過草地的那一段，紅軍戰士犧牲最多，在川西北藏區，也是紅軍糧食極度短缺的最艱苦的階段，但是長征途中，紅軍大部分時間是行進在漢區，一路革命宣傳，發動群眾，一路打土豪，補充給養；過貴州，暢飲茅台酒，進雲南，大啖宣威火腿，時時有勝利的喜悅。當年的紅軍將士絕大多數是二十幾歲的年輕人，全身充滿活力，洋溢著革命的樂觀主義。有記載説：「離敵人很近，或穿過堡壘線，則夜行軍很肅靜，不准點火把，不准照電筒，不准抽煙，不准談話。無敵情顧慮，則大扯亂談，甚至可以並肩而行，有時整連整隊半夜高歌，聲徹雲霄。在總政治部行列中，潘漢年、賈拓夫、鄧小平、陸定一、李一氓、李富春等同志竟然扯出個股份制的『牛皮公司』，專事經營古今中外的笑談、美談和奇聞逸事」。

何滌宙的《遵義日記》詳細寫到他在遵義的十天，既有去學校進行革命宣傳，又寫到紅軍幹部和遵義學生打籃球比賽，跳舞聯歡，處處真實可信......

宜家嘅「青天白日滿地紅旗」亦係由孫中山親自改嘅，因為佢後來認為「五色旗」嘅顔色係上下排列，暗示中華民族各民族有上下之別，唔好一面好國旗。所以孫中山想改國旗，原先諗住係用藍底白色太陽，但黃興反對「青天白日旗」，因為同日本軍旗「旭日旗」近似，所以孫中山就參考咗法國國旗🇫🇷嘅紅白藍顔色，象徵自由、平等、博愛嘅意義，係原先嘅藍底白色太陽再加上紅底，設計成宜家嘅「青天白日滿地紅旗」，所以🇹🇼呢支旗有佢嘅歷史合理性，我睇唔出佢有竊國之嫌，但共匪肯定係萬惡之源

推

孫中山 本來就是竊國者

當時北洋政府 是正統政府, 有民主選擇, 是中國最自由既時代

南方軍閥孫中山和蔣介石 聯俄容共, 引入蘇聯共產黨, 推翻北洋政府, 自己建立一個黨國合一既政權

當初袁世凱唔爭做皇帝搞咁多破壞憲政體制嘅動作，之後仲軍閥內戰，北洋政府早已經冇咗民主嘅合理性，同埋孫中山點解會變成竊國者？明明民國係由孫中山建立嘅

唔係抗日 共狗一早比人圍到滅左黨啦 又話合作抗日
用左唔知有冇兩成兵力去打遊擊
其他時間都係周圍巴結D農村 一完左狗沖去搶戰後日蘇剩低既軍備打番國軍 仲好意思年年係度慶抗日 世界第一無恥